Peeter Kool kaibas tema olnud 12 päiwa Jüri Kriisa juures töös mis eest temal 6 rubla saada on.
Jüri Kriis wastutas kaebtuse pääle, tema on Peeter Kooliga kokku ühed hooned ehitada wõtnud mis eest nemad kui töö walmis tehtud ja käest äraantud kumbki 12 1/2 rubla pidanud saama. Et aga kaibaja ennegi 8 päiwa töös olnud ja siis ära läinud nink töö seisma jätnud nii et tema üksi seda tööd terminiks walmis ei ole jõudnud teha siis on tll tema käest ära wõetud ja tõisele teha antud ja ei ole temale midagi see tehtud töö eest maksetud.
Mõiste: Et Peeter Kool wõetud tööd walmis teha ei ole aitanud ja päälegi Jüri Kriisa käest ilma palga maksmata ära on wõetud, siis ei wõi Peeter Kool midagi Jüri Kriisa käest nõuda.
Pääkohtumees: Peeter Kripson XXX
Kohtumees: Kota Wossmann XXX
Kohtumees: Peeter Hindrikson XXX
Kohtumees: Kusta Iwanthal XXX
Kohtumees: Mik Rebane
Kohtumees: Jaan Hansing
Mõistus sai kuulutud ja olid kohtukäijad sellega rahul.
Kirjutaja: Chr Kapp &lt;allkiri&gt;
